\openleft%
\section{Rainkopf -- Lac de Blanchemer -- Tourbière de Machais --
  Ravin de la Thur}\label{sec:rainkopf}
\gpx{-w 7 A/*/rainkopf*.gpx}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Vosges %
\paragraph{Adresse} Dernier virage Vosgien de la route des crêtes, La
Bresse 88250 %
\paragraph{Accompagnants} Aucun %
\paragraph{Date} \horodatage{4}{5}{2021}{7}{41} %
\FFRPcoteEffort{5}%
\FFRPcoteTechnicite{3}%
\FFRPcoteRisque{4}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1205m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel partiellement couvert le matin, pluie
légère (1mm) vers \heure{13}{0}, vent 35km/h avec des rafales à
85km/h. Température ne dépassant pas \temperature{+7}, ressentie
\temperature{-5} toute la journée. %
\subparagraph{Vécue} Le vent est bien présent avec des grosses
rafales. %
\subparagraph{Température} \temperature{+2}. %

\paragraph{Condition physique} Bon repos, mais mon sommeil me dit que
le réveil a sonné trop tôt. %
\paragraph{Envie / Motivation} Très bonne motivation. %
\paragraph{Alimentation initiale} Un mug de céréales aux fruits rouges
avec du lait végétal d'épeautre et noisette. Un verre de jus de fruits
et légumes. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 834m -- 1301m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1012m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1005m %

\paragraph{Distance prévue} 21.5km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{7}{50} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Figues demi-sèches, noix du Brésil, petit
pois secs salés. Pain sportif, demi-bûche de chèvre, conserve de
maquereau à la moutarde. Chocolat. %
\paragraph{Évolution météorologique} La pluie est arrivée à
\heure{12}{15} et n'est pas partie. %
\paragraph{Faune rencontrée} 3 chamois dont un nouveau né
(\emph{Rupicapra rupicapra}). Il est remarquable comme leur fuite
était organisée : en tête un adulte accompagné du petit toujours en
mouvement, puis derrière l'autre adulte alternant mouvement et
surveillance. %
\paragraph{Flore rencontrée} Narcisse jaune (\emph{Narcissus
  pseudonarcissus}) %
\paragraph{Points remarquables} Point de vue depuis le \emph{Rainkopf}
sur les Alpes Suisses (voir~\vref{fig:rainkopf.sommet}), le \emph{Lac
  de Blanchemer} (voir~\vref{fig:rainkopf.blanchemer}), la Centrale
Électrique Municipale du \emph{Régit} avec le \emph{bassin de la cote
  750}, la \emph{Tourbière de Machais}
(voir~\vref{fig:rainkopf.machais}) et le \emph{Ravin de la Thur}. %
\paragraph{Notes} Pour cette troisième randonnée dans les Vosges, je
constate la qualité du balisage assuré par le Club Vosgien, tant dans
sa signalétique singulière que dans le nombre de marques et panneaux
sur les sentiers. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Très bonne. La faim et la fatigue se
font sentir sur la fin de la montée de la Thur. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Heureux d'avoir parcours cette trace et
de me rendre compte de certains bons choix réalisés lors de la
préparation de la randonnée : montées en lacets, descentes toutes
droites. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $2l$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 833m -- 1308m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1174m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1138m %
\paragraph{Distance parcourue} 19.7km %
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{33} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis la \emph{Rainkopf} en
  direction de l'Est. On y voit, de droite à gauche : le
  \emph{Rothenbachkopf} (1316m), le relief de la forêt domaniale du
  Herrenberg, le Schnepfenriedkopf (1258m) et le Klinzkopf (1330m)
  derrière lui, \heure{8}{0}}, label={fig:rainkopf.sommet}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/rainkopf-blanchemer-machais-thur/rainkopf-blanchemer-machais-thur.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue panoramique sur le \emph{Lac de
    Blanchemer} (986m), réserve d'eau pour la Centrale Hydroélectrique
  Municipale du \emph{Régit}, \heure{9}{33}},
label={fig:rainkopf.blanchemer}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/rainkopf-blanchemer-machais-thur/rainkopf-blanchemer-machais-thur.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue plongeante sur la \emph{Tourbière
    de Machais} (968m) depuis le pierrier du \emph{Valsche},
  \heure{12}{21}}, label={fig:rainkopf.machais}, max width=\textwidth,
max
height=.8\textheight]{A/rainkopf-blanchemer-machais-thur/rainkopf-blanchemer-machais-thur.3.jpg}
